長文:給藍絲父母的一封信

父母小時候教我們要做一個講公義的人
爸媽 我今天可以很自豪告訴你們 我做到了
但看見你們深陷在不公義的一方卻無能為力

你們或許不理解我們的憤怒無力
不理解我們為素未謀面而生死未卜的手足失眠數晚 茶飯不思
不理解為何一向乖巧的兒子每日黑衫頭盔面罩示人
一向不看新聞的女兒開始死守電視

但作為父母 希望您們能夠相信我們一次
或許您會覺得事態嚴重 趨向暴力
或許您會覺得新一代只是盲目反抗政府並非自主思維
或許您會覺得真誠對話的確有用 事情不該發展至此

但請相信我們的判斷 我們的經驗
我們的堅持和信念
每一個行動都通過深思熟慮
每一個決定都步步為營
考慮再三從過往的歷史知道本屆行政長官並非信守承諾之輩
知道再不行動香港就要斷送在我們手中
或許做了一些你們覺得很暴力的事
但我想告訴你們

圍堵機場禁止乘客上機 毀壞地鐵站
不是最溫和的方式卻是最有效令政府妥協的訴求方式
套用警隊記者會對警察執法之言論 ‘不完美 可接受 要加以改善’
正如警察將市民和示威者混為一談
有殺錯無放過 屍殺列車般亂棍將所有人打到半死
不是最完美 卻是最有效
是可以一網打盡你們口中’暴徒‘ 的方法
同理 前線勇武進行一系列的升級行動
罷工罷課 阻礙交通 亦是不完美但最有效以經濟手段向政府施壓的方法
唯一不同的是
對手似乎已經失去理智
當亂棍打人
一米內亂槍掃射 已成為常態
警黑勾結無差別攻擊市民
新屋嶺私刑虐待30多名手足個個血肉模糊 六個危殆 永世失去行動能力
性暴力女示威者
阻礙救護員救治導致救援時間延遲3小時的15歲少年至今還未甦醒
還有太多太多 未能盡錄

如果以上一切都可以被視為 不完美 但可接受
區區罷工罷課阻地鐵放火起防線又有多暴力多不可接受 ?

敵人讓我們留的血太多
我們卻沒有讓他們留下一滴血淚
或許這是懦弱 或許這是良知
但我們知道這是正確的事 是我們能做最低武力的事

正因為我們擁有良知 知道不能以暴制暴
我們沒有選擇血債血償 沒有像黑警一樣埋沒良心
用有血有肉的人當箭靶
而是將悲痛化為力量 以不傷人作為目標 去表達我們的訴求
請您問問您的內心 何謂暴力?
當施暴者施行暴力的時候
我反抗 我還擊 是否暴力?
這當中更多的自我防衛 是與生俱來的保護機制
你若問我示威者所作所為暴力嗎 ?
我會答您 ’單看示威者的行動, 暴力 但如果知道這個政權 這群黑警的所作所為 再回望示威者的行動 我認為暴力一詞 不值一提’
示威者對黑警用天文觀星之用的雷射筆
黑警用實彈實槍
示威者對黑警用言語衝撞的時候
黑警用亂棍擊打要害 爆牙失明 斷頸多不勝數

示威者擲以磚頭汽油彈
姑莫論 黑警亦有做同樣的事
對面長盾鐵頭盔全副武裝
您在戰場上的兒女只有一個一吹就跌的安全帽 和一副一擊就碎的護目鏡
機場誤了別人的航班 您的子女感到難過自責 第二天跑到機場道歉
黑警濫殤濫捕傷人無數 擊中示威者 滿手鮮血卻沾沾自喜 覺得天經地義 早已偏離了正義的軌道

父母小時候更教我們要做一個善良的人
善良應該要有
但善良只有善良的人才值得擁有
對濫殤無辜 殺紅了眼的人展現你的善良 對方只會變本加厲
看見銀髮一族的影片 一個個銀髮老人怪責自己年輕時沒有為新一代做到些甚麼
心很酸

從來沒有怪過你們甚麼
生於當時大家都理解

同樣 作為新一代的我們亦希望得到您的理解
我們最大的心願是能夠不後悔 沒遺憾
無論輸贏
都可以堂堂正正告訴下一代 父母為你們的香港爭取過

香港父母在外從來都喜歡數落自己的小孩 對別人家的小孩卻稱讚連連

如果這次別人家的是惡小孩 您還要讚嗎?

從來沒怪責上一輩沒有做到甚麼
我們不需要您的愧疚 不需要您的痛心疾首

我們要的不多 只需要您一句支持

這一次 站在我這邊好嗎?
相信女兒兒子的判斷 站在雞蛋 和公義的一方好嗎?

覺得岩既就推啦，p牌仔

推

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？